Sony 系列唔影raw 直出

係未唔應機用sony

留名睇決戰
我痴線佬食花生

yes

石丸返左青山覆診未?

又a7r2又a9,發左達

A72
呢個係咪通病
要整幾錢
心痛

壞防震？

咁大個仔第一次見啲葉咁既色

G應該係stand for garbage

今日肚屙好唔開心
有無啲激啲既圖？

我要女呀

sony只能影裸女
色水怪冇所謂
最緊要有波睇

sharpen 到出晒halo

直出

冇波，難為左架sony相機

想睇女女+1

話說G唔係雞咩？

問sony攝影師：含sir

空白貓另一人格

睇個post又咖喱又含撚貓又石丸
全部都係Show Blocked User

平心而論係要睇咩機, Sony 部部機 d 色同 AWB 都有出入

A9 d 色好左好多, 應該改左用另一個 colour mode 做 default, 但沒左 picture profile, 所以沒得再改用其他 colour tone 同 curve

A7R2 比起 A7/A7-2 好, 雖然預設的 colour mode "Still" 都係成個 hue 偏左向黃色, 攪到skin tone 偏橙黃, 綠葉就偏黃 + 熒光, 但可用 Picture Profile 修改, Colour Tone = Still 的話, 就 Color Phase + 2 令佢"正常" 番. curve / black / gamma / 飽和 果 d 就自由set (用colour tone = still 時, Gamma 都用番 still 好 d)

"色彩濃度" 又係一個值得微調的地方, 佢個 "濃度" 唔係指 "飽和度", 而係光暗度, 即係 6 色 RGBCMY, + 就會對比高 d, 實色 d, - 就光 d, 熒光色

進階 d, colour tone 同 gamma 可用 ITU709, 呢個隻色好準, 但要 -3/-4 色彩相位 (Colour phase), 否則會好紅 (可能 for 白人 skin tone)
如果 Gamma 用 still, 飽和度都要 -3, "色彩濃度" 我會 +2 +4 +2 +2 +2 +1
Black (黑色等級) 就睇你 Gamma 用邊隻而決定, Gamma = Still 時我會 +5, Gamma = ITU709 / Cine 時就用 -8 / -3

簡單 d 講, 不同的 Gamma 可以用來保留不同情況的高光位 (算係一個 curve), Black 就只係指 "黑位"推番幾光 (全黑推太多會變灰)
Colour Tone 就係一個 "預設色域", 有 d 似富士的 "Film Simulation"
Color Phase / 飽和度 唔洗解釋, "色彩濃度" 就上邊有解說

Set 得岩心水後, 基本上可 jpeg 直出 (預先執左), 剩低就只有 AWB 問題, 需要睇情況做 wb shift

但 Picture Profile 都係缺點, 開左就用唔到 Silent shutter 同 Picture Style*

PS: Picture Style 又值得一講, 佢同 picture profile 完全唔同, 佢只係針對預設的 "Still" colour mode, 修改對比, Sharp, 飽和度, 當中值得用的係 "Light", 佢會推光左個畫面, 比起預設的 Standard 好睇

至於其他無 Picture Profile 的 Sony 機, 我就覺得算吧 la........

呢啲咪有建設性囉

連登攝台三傻終於集齊曬

做咩啫你

利申：一定經raw

how abt u

set好左個picture profile除左為直出 jpeg之外, 仲有拍片, 因為video没得好似影相禁用raw

攝台之所以有三傻
係因為有三痴不斷推起

👍👍👍👍👍

惱羞成怒模式

學到嘢，上網睇說明書睇到一舊雲。上網跟過人地啲pp嚟set,好多都會令黃色綠色變左做螢光色，係燈光定setting有問題，樓主有冇影人嘅pp可以分享吓？

留名
垃圾貓係到本身唔多想出聲

PP點set先好

我呢啲蝦兵蟹將黎姐

石丸假膠黎,政事台果邊有人叫佢石狗公
你地搞到佢D女女佢就發癲架啦

色彩濃度 改番 + 就唔係熒光色 (你試下 G -15, 熒光得好緊要)